房屋台：香港最多咪變深圳；中國律師：香港連中国都不如

港版美麗島大審 中國維權律師：香港連中國都不如
2021/03/03 00:48

美聯社）
〔國際新聞中心／綜合報導〕47名香港民主派人士被控「串謀顛覆國家政權罪」，在首日近15小時馬拉松式審訊後，2日持續進行第二天審訊。在這場被稱為「港版美麗島大審」的政治事件中，多名被告因冗長庭訊而暈倒，還有被告直到出庭前都無法見到律師。曾代理「12港人偷渡案」的中國維權律師任全牛指出，即使是在中國受審的12港人案當事人，開庭前都能與律師會面，香港如今已淪落到連中國都不如！

自由亞洲電台（RFA）2日報導，代表梁晃維及譚得志的律師表示，2名被告1日上午9時30分被帶上法庭，聆訊至2日淩晨2時許才結束，約5時才離開法院，押往荔枝角收押所，休息約1至2小時後，又再返回法院應訊，相關安排對被告屬於「額外肉體上的煎熬」。

由於國安法指定法官、總裁判官蘇惠德堅持無間斷審訊，1日的審訊時間破紀錄長達近15小時。開庭前，數名被告已投訴出庭前沒見到律師，要求會見律師。蘇惠德對此表示，將給予辯方足夠時間。然而，直到接近2日淩晨，才輪到第12名被告提出保釋申請陳詞，結束時間遙遙無期。

被告之一楊雪盈在庭上暈倒，接著3名被告林景楠、譚凱邦、梁國雄也不適送醫，蘇惠德才決定休庭。除已送醫的被告外，其他被告仍交由懲教署看管，送到收押所。計算囚車運送被告離開法院、被告抵達收押所時間及準備，被告的休息時間極短，平均在收押所逗留約3至6小時，其中戴耀廷只睡了1小時便到高等法院，就另一宗「佔領中環」案上訴申請應訊。

民主黨前主席劉慧卿連續2天到庭旁聽，她認為法庭就47人案的安排「很過分」，直斥「這是香港法律界的醜聞」，痛批「香港法庭怎麼會變成這樣」。

任全牛向RFA表示，中國在審訊一些政治大案時，程序也非常緊湊，「特別是重要案子，經常會瞬間就開完，甚至中午不休息，個別可能甚至飯都不吃，很多時候是只吃半小時飯便繼續開庭。內地也曾凌晨開庭，中間去廁所的話，也有法庭人員跟著。這是很不人道的審理方式。」

至於在被告會見律師的程序上，任全牛更認為，香港到了這個地步，情況還不如中國：「如果真的是這樣開庭，真的比內地還過分。你看12港人案，也沒有這樣，好歹也給你見見幾位律師，不管怎樣也是能見到律師的，而聽審也不至於是這種情況。」

任全牛和12港人案另一位代理律師盧思位，已在今年1月被吊銷律師執照。

咪講呢d啦
香港樓 只有Gogogo

退而求其次，香港最多咪變東芫

根本就係香港市

只係雜種家族都有係度買樓 我諗佢唔會搞自己 同埋太多利益問題

總之搵夠錢就移民啦

幾時社會主義鐵拳, 可以狠狠咁打落嚟房屋台政治冷感嘅人?

律政司即時上訴 全部繼續還押

法官已成政權嘅橡皮圖章、忠誠嘅廢物，司法絕對忠立，樓市聽日又gogogo囉

留係香港就真係二等公民啦 根本大陸人就憎到香港人死

Sorry ，雖然個官都係衰，但最賤係律政司，咁嘅社會，樓市一定升到上天

呢個真，港燦成日睇唔起大陸人，其實大把有啲錢嘅大陸睇唔起港燦上海好過香港多多聲

無論乜都好，樓市都係gogogo

仲香港市
深圳南就真